其實黃金電腦d店係邊到入貨

有時買mon佢地都要訂 我買個個mon比較冷門d 佢地一訂都係訂得一兩台 感樣比佢地賺差價 不如我自己訂好過

人地用左幾多時間先搵到大代理

俾你咁易搵到代理
人地唔洗開鋪賺啦

你大嗱嗱買成隻mon咁勁

你估下人地一年拎幾多錢貨？

數量係用同一間代理嚟計
你嗰款得1隻, 但係佢同一間代理拎1000隻貨

有個方法唔洗經佢地, 就係買dell mon, 上官網買就得

你無BR, 代理肯so你？

有道理wo 師兄thx

不過d大代理點解要整到自己感難被人揾到呢?
如果消費者可以直接揾到佢地 佢地都多左生意wo

amazon啦

佢地自己問代理拎貨
其實基本9成舖頭都係咁
除左自己一條龍服務個啲

如果你一次過問代理拎一千隻可能佢地會理你既
如果唔係處理你既人力成本, 運輸成本都已經高過佢賣隻MON 賺既錢
人地睬你有味..

你估一野出1000貨易

定

分1000次每次一件易阿啦

鄭中基都教落

呢排都賺夠，係時候俾人賺下

同埋你知唔知
好多時下線要做埋promote VM 落ad?

大代理懶 淨係賺一水
下面你地自己搞

同埋以前的確係有代理sales跑街 搵客

而家？ online 傾啦

你先要有商業文件等d代理同你開ACCOUNT先

不過DELL就易好多.一部半部實得

同埋最重要一樣野

你估開間維修中心好平？

認真啲諗下人地做代理 賺得你錢有原因

所以網店係食左一部分客

做網店其實好撚正

好似2000fun 咁

舖頭可能得6-7成貨有1-2件stock

其他就online收尻左你錢先問代理拎貨

個cashflow 爽好撚多
又唔洗坐貨

Synnex

你第二個point我明d 下線估計同大道理有協議 下線做埋推廣宣傳(雖然唔覺得黃金高登d店有搞d乜promote) 而大道理唔可以直接放比消費者 要比生意比下線 。 主要個argue位係你第一個point 我觀察到間店收到我訂單之後都係訂一兩台only 感同我自己訂一兩台有乜分別

台你老母條爛臭屍

你眼見一兩隻

但你知唔知 一個代理代幾多個牌子

你知唔知colorful同asus都係漢科代？

大代理黎黎去去都係果幾間

每間代理 代十幾個even上百個牌子

各類hardware 都有機會代理到

又可能同一樣有幾個代理

同一個代理唔同拆家又唔撚同價

好撚黑暗的

同意啊 屌 收到order先訂 不過online shop都要做大左 先有信譽 人地先肯信你 如果叫你買 你都唔撚會貪個少少喺d不知名網店到買

好似早排有一單

我老闆拎linksys mesh

唔同拆家or直接代理拎

可以差1000$

colorful點會係漢科...

你都幾搞笑 識咁講

人地用左幾多時間build up個信譽

人地賺你錢真係應份

自膠 altech

咁你自己訂囉

代理／拆家； 你有電話號碼都冇用 要保障零售商 唔會平畀你，完

N年前仲有好多小舖時，佢地係會去隔離舖借貨。

BR好平好易搞...
你有BR就算寫明賣電腦, 代理都未必出貨俾你
聽講當年礦機時代好多人申請, 不過代理PRICE LIST面價專食呢堆傻仔

就算真係有啲代理仔肯受街客，都一定唔會用批發個價賣俾你，只會用msrp，通常都貴過街價
唔係俾人投訴到去廠商隨時代理權都無埋

腦場有無黃店嫁？

想買laptop

正都啦

其實都好多玩法

有啲先拎價後找數

MSRP 又唔會講真

拎貨都msrp我賣街咪要price up?

仲要賺錢呢

某D代理直頭係深水埗有鋪，賣哂就過去補貨。

利申：做過一排。

呢啲書 呢啲故事 雖然講唔出啲咩大道理

黃金邊間穩陣 正都D SALES係咪串過馬撚

台你老母
感你老母

好簡單

代理就係一批貨屌俾電腦商場嘅舖頭

賺幾多蝕幾多已經唔關佢事 淨係食比佢嗰一批貨嘅利潤

如果自己打開門賣比人 就要承擔生意唔好嘅風險

咁梗係係唔係都搵咗人接貨先啦 每個月包賺一筆錢

大生意嚟喎

你大個啲就明嫁啦
食米唔知米貴
你叫你阿媽買米去稻田同農夫買啦不如

樓豬中學畢業未

外國訂平啲

仲有好多細鋪都係同幾間大鋪拆貨添
咁你買一件野又唔走去同幾間大鋪講你要拆貨，比批發價你得唔得？人地彩你都傻啦

mon一黎難壞，有啲有國際保，有啲可以寄上深圳做保，香港啲鋪幾十年唔變通，遲早一野淘汰

其實都唔係咁簡單

More than 一間”鋪”

直頭係成間公司

你無番咁上下bargaining power or 財力

都好撚難生存

話說以前賣鞋
香港代理續約
間總公司要我地每年拎6-7千萬貨
廣告我地出埋

仲要俾佢地開幾間直屬鋪

零售就零售，批發就批發，批發唔洗同你地呢班顧客溝通，做生意慳好多人力物力，你諗吓你自己訂一兩隻都訂到咁屎忽鬼，就知道點解人哋點解唔想so你地

曬氣啦

一句講曬樓主戇尻

你直接買到既話d代理唔洗賺錢?

咁對你哋有咩好處？

呢家個trend係 official 有心搞
可以唔撚洗經你班代理做
自己賺尻曬

經典example: PlayStation Store

無好處

所以唔撚做

我想知佢哋憑咩咁樣要求你哋

佢一定係覺得自己帶到一啲好處俾你地先至咁撚串

係咪覺得自己嘅品牌可以帶動其他代理嘅銷售？

唔係喺高登？

Laptop
直接上間廠個網訂啦

HP可以網上訂

屌你老母樓上自爆都搵張好啲㗎啦睇兩條撚把撚咩

話說呢排點解咁撚多人自爆

部

台你老味咩
一隻mon 一個mon 一部mon
台乜閪野

你老母去買餸直接去農場
你買衫直接去製衣廠
咁咪最平囉

秒

賣鞋係指？

而家應該都仲有
早排行黃金見有個金的士staff喺邪都度行出嚟

Dell d代理可以更低價問dell拎貨

係, 我見官網價貴d, 不過只係唔想比代理賺, 冇話會平d

一百分

從來都無stop過

舖頭可能每個禮拜都入貨
你一年先入一次貨
對代理嚟講keep住同同一間舖交手冇咁煩

拆貨成日架啦

有貨比你賣，已經係好處，
你未做過生意，唔撚會明

Rebate 咪得

你真係弱撚智架喎

秒左

唔好成日將人地既成功簡單一句就話係好彩 我做都得啦 瞓係度賺 樣樣野都計到盡 人地賺你錢就係食水 吸血etc 大佬呀 得你翻工先要出糧？ 得你做野先係努力？

可唔可以講吓係咩好處

批發同零售價不嬲都有分別

咁都有烈士

有邊度唔係貴野少人買,摩納哥?沙特?

一年供6-7千萬貨比你，仲要求廣告，直營鋪頭，明顯係覺得自己牌子獨步全球，足以令你間公司財源滾滾。佢公司自覺品牌形象係咁，所以實際出嚟銷售效果點差都好都唔關佢事。

我買dell mon平過上官網$600

咁你會唔會直接去搵誠仔買包百佳牌威化餅

買件野都諗咁多野 邊度方便抵咪邊度買囉
要理鳩埋邊度入貨真係on9到爆

可以問Dell官網 sales ，平幾舊

TB咩型號都有，自己訂

TB 華碩啲router, 分分鐘平一半
除左個插頭之外, 一撚樣

香港代理不嬲食水深

仲要諗tb 班人已經唔係大陸總代理, 係艇仔, 已經俾人賺左兩浸

香港真係四圍都係呢啲鳩屎扮大客

之後話人食水好撚深

試過有客壞hard disk 要換要過data

收佢百零蚊加料費

話好撚柒貴

點解插幾條線要收我錢

dell官方都係有得講價，online同d sales傾

呢個回覆100分答晒

我指既係代理個價比sale更低
即Dell官網價》官網sale價》街外代理價

dell d mon經sales買可以平一半 ，痴線

按OP思路，dell都係搵廠做，做乜畀dell賺，自己問廠買最抵

有公司銀行戶口 可同代理羅貨

我冇話你買貴定平mon
我係問有咩野係越貴越多人肯買者

熊貓+1

與其嘥心機諗點樣同DIST拎貨
倒不如搵間熟嘅舖頭撘單買計平啲仲好啦

剩係開户口個成本都唔知果個差價啦

搵代理一D都唔難...你只要有間有限公司就可以開account入貨

下話

係架...其實腦場都係得3C同G2 system真係會入到有數量
而且有自己既大倉
所以基本上腦場細鋪都係同佢地拆貨
而佢地又會各自有優勢價錢既品牌
一般去細鋪係有更大既價錢下調空間
因為3C係有面價同底價...但係細鋪有D肯拆貨價貴少少就俾你
雖然價錢可以靚D但係細鋪有樣風險
就係某部分會將D翻新件/退貨件/充新件就咁出俾你
大鋪就比較少依樣野

我係腦場做野個陣你都唔知學識砌機未

仲有一樣野
就係你開左戶都會有唔同既level價攞貨
而且過一排唔攞/攞唔夠數就會降grade甚至cancel你
代理一樣有sales...你一開始就會跟你既單
俾報價list直接同sales whatsapp落貨...快既就下午送到...慢既第二日就到
除非冇貨

開account 任你拎阿

咩貨都拎得？

你認真？

咩叫開AC任你拎...你以為唔駛俾錢架?
好似我地依D細鋪...送貨黎個陣就要即找數
後尾做耐左就俾一個星期數期我
但好似3C依D...講緊個數期係按月/季
而且我都講左...account係有分level
你低級D/跟你個sales低級
咁你咪唔夠人搶囉...當代理番左100張卡
佢地大鋪一定有個量俾到佢...可能一間分到20張咁
我地咪咁多間搶淨番個十零張囉
有時代理都唔夠貨派仲搶都冇得搶添
好似i9 K版咁...大鋪可以十粒廿粒咁影相俾你睇
細鋪咪最多一粒兩粒三粒...有錢都唔到你
因為人地講緊一季入緊幾多百萬甚至旺季過千萬貨

咁就唔好話開個account就拎到貨啦

唔好玩啦

你無咁上下quota都拎唔到好野啦

自己set番個波俾你自己

講到account 任你揀咁

同埋有好多間代理架嘛
日聲...聯強... VST...etc
每個代理賣既野都唔同
我以前個年代tray u同盒裝都唔同代理啦
好難keep到數同量...有D貨少用既咪同大鋪拆貨算數囉

呢家擺明唔只要有錢入

仲要等佢升你grade

你做唔夠數就會踢番你落去

漢科呢家幾百蚊都送😂

佢都幾梅

開左個AC咪有list囉
有list咪可以揀貨囉
咁佢會有剩餘數量話你知架嘛
有冇貨番大鋪睇到你都睇到
你快過佢入...又唔係入得多既...有需要咪同sales講聲囉
sales好多時都肯幫你拆掂佢
你自己又唔熟行...人地講俾你知開左AC就可以落貨
你又要好似好威咁道理

漢科聯強一塊板一條RAM三兩百佢都一樣送...不嬲都係咁
佢地日日都有車去腦場派貨...做咩唔送

你估你個list update 快

定人地3c 睇到既快阿喇

人地有team 幫佢搞

你見到張list 都入曬單啦

我意思係

你一開account 就睇曬full list?

會唔會有野係out of list?

會唔會有啲要有咁上下grade先拎到睇到？

你答曬我就okay了

大鋪係VIP
細鋪就睇你入貨夠唔夠密
夠密夠量佢咪俾個第二個價你囉
你去7仔盒檸檬茶2盒都有特價啦
同個sales熟左...都好少話down你既
有時真係好耐冇拎貨...佢都會提你好耐冇拎野喇喎咁啦

又唔好講到真係開個account

咩都拎到咁😅

我睇我老闆入貨 都成日呢樣無果樣無

快極咪又係打電話
冇貨急既咪即刻打電話去問有冇囉
有既又急用咪派人上去拎囉...唔急咪叫個客等下就番貨囉
佢地駛鬼要個list更新快咩
一落就十張廿張...用到就黎冇就自然會有人打去補架啦
你以為大鋪office個個都半澤直樹呀
夠鐘就收工啦...team乜鬼者
但佢地有自己既售後就真...好似正都咁...有成棟野都係佢地既
你壞左可以去佢地office換...佢地換完俾你先自己等代理黎收走再換

點解我既認知係

3c 落貨 機乎係有乜落乜 straight list 落

如果貨賣唔曬

有得退番去代理

數都唔洗找
（部分貨阿講緊）

梗係full list啦
但有時佢地會同大鋪搞優惠...我地冇
例如買D乜乜乜就優惠換D乜
仲有一樣野係我地做唔到
例如i9好缺既...佢會同佢地講入3張ROG 2080ti
就俾你入一粒i9...你叫D細鋪點入者
但佢地面不改容就入...因為佢地一定走到...慢慢賣都唔怕
所以佢地有時會自己做番promo散左個D貨佢

因為佢地夠大夠惡...老實講代理都驚佢地啦
佢地惡到可以係你唔做佢咪唔入
佢唔賣msi佢可以做asus promo
佢個優惠做得靚...msi就算正到識飛你都會對asus心郁郁啦
佢地敢買張卡送隻牛...死未...慳幾百一千喎...又唔係雞牛

Asus.....啲利潤低到

賣唔晒係可以退架...嗱點退我唔敢講
我估係保底可以退到幾多然後換第二款貨咁
我以前仲開鋪個陣...細鋪冇牙力...係冇得退
我地搵sales...佢地搵既都係sales
不過可能係sales manager咁既level
講真...佢地入咁多貨日日落貨...幾時番貨佢地一定知
我地唔會日日問日日check架嘛...舊既都未去晒
佢地係數期既...都未到數期梗係唔駛找
我地一送貨上黎就拎張單出黎簽收俾錢啦

都有肉食架
唔知講唔講得
一部機最賺已經係牛卡箱...有時板都有得賺下
HDD就最cheap...有時得幾蚊賺
有某D RAM都係

就好似樓主隻貴mon
因為品牌，品質，耐用，保養，其中或全部
咁本身就有on9樓主仆去買

點解會唔係好處
行行生意都有呢種潛規則

除非你屈臣氏，相反，要上架費

咁正？係咪其他都有？
想買intel 10 gen i9
有無得講假？

咁窮人多嘛
錶囉，20蚊果隻真係無人買
20萬果隻好多人買

ching做網上砌機？

我轉左行幾年...個陣電腦開始沒落
個partner又話要結婚唔想拼事業
咁就索性唔做...鋪都執埋
屌佢老味點知依三幾年發展到電競...成行彈番起身

當年我都睇死電腦架,
特別係砌機, 估唔到打機打到出電競 ...

你PARTNER又特別喎, 結婚反而唔要事業...
創業都黎唔切啦... 唔好汁咩?

佢老豆係大陸開廠
外家好撚有錢...想個女可以多D陪佢地
佢地又係同鄉...所以上左去發展
不過佢唔慣...住左幾年都係想番黎依度
感情又開始淡...唔知佢地

有錢仔, 其實好有條件做生意, 失敗都只係面果層
感情真係好麻煩, 窮又話窮賤夫妻百事衰
有錢咪又係各有各花FIT, 性格唔夾...

ching 而家係咪做緊自己野 ?
電競成行翻生, 有無諗過入返去 ?

係呀依家轉左行同其他人夾份做其他野
有諗過呀...但要儲下錢囉
依家咁既環境...我要維持依家既工作都要好吃力
睇下出年點囉
橫掂我朋友佢都想出番黎搞
佢去左幾年...同個老婆住埋一齊但愈黎愈生疏
佢又懷疑老婆對佢唔住...所以想番黎抖下氣
我都唔知佢...感情既野尤其婚姻...我好難插手既

而家行行都好似寒冬咁, 巴打邊行?
你果時係咪開旺電果啲電腦店?
出年我睇仲艱難過今年

呢啲PARTNER好呀, 唔洗返去臭老婆
會拚博好多架 ...

深水埗
依家轉左行做手機啦
依家都好艱難架喇...勉強頂得住...
出年真係唔知喇...又冇錢走

深水埗唔係話得幾個老闆嘅咩？
成日聽人咁講

如果而家做開手機，
不如試下批去第三世界

唔係得幾個老板呀...好多細鋪

不過呢, 再做生意, 你係咪都會做返買貨賣貨 ?
因為我覺得買賣貨好似有沒落既勢...
(不論高科技定係低端野)
係咪要轉下型呢 ?